林鄭：不應「妖魔化」看待高鐵一地兩檢

港府日前公布高鐵一地兩檢方案，提出以租賃形式在西九站劃出內地口岸區實施內地法律。行政長官林鄭月娥今日出席電台節目訪問，呼籲市民看待一地兩檢問題時應回歸事實本質，而非以「政治化、妖魔化或陰謀論」看待事件，她又相信高鐵一地兩檢不會難產。

林鄭月娥解釋，西九高鐵站採取實名買票制，市民不會在不知不覺之間走入內地口岸範圍，批評部分資深法律界人士舉例指接近西九高鐵站範圍會被內地執法人員抓走的說法是「普通人都唔會講」，形容有關說法「匪夷所思」。她表示若市民對高鐵有所擔心可選擇其他交通工具出行，甚至不踏足內地，強調選擇權在市民手上。

林鄭月娥指高鐵一地兩檢是純粹爲香港着想，不認同內地當局在有關問題上「大石壓死蟹」，反指內地執法人員密封式的高鐵站内不見天日，每日完成工作便回到深圳，是對一地兩檢「十分配合」。

就泛民主派議員稱會全力阻止一地兩檢的方案通過，林鄭月娥認爲市民在高鐵問題上取態十分務實，批泛民推到極端的做法「十分荒謬」。她相信高鐵能爲市民以及年輕人帶來更多機遇，一地兩檢方案不會難產，呼籲市民如有疑問可以提出，以釋除疑慮。

十年後,特首: 大家不應「妖魔化」看待香港直接引用中國法律,廢除基本法

大家不應「妖魔化」食品加入化學元素
大家不應「妖魔化」異見人士自然死亡

請用非妖魔化思維解釋林榮基事件

不應合理化看待高鐵 一地兩檢

依加班加官回應唔到就只係彈呢句出來
搞死香港後
第日又可以番英國住

根本係妖魔，仲點妖魔化？

可能想我地用水魚化

又唔見我"妖魔化"海洋公園?

東華三院李東海小學教師林麗棠疑不堪壓力，在校內墮樓身亡，外界將矛頭指向校長羅婉儀，又質疑校長權力過大猶如「土皇帝」；一群自稱校長、教師和「教育有心人」發起聯署，指對林老師不幸離世深感哀痛，但結果事件演變成社會聲討教育負責單位的不是，「是我們一眾滿懷理想從事教育工作的人始料不及和甚感心痛的」，批評聲討、怪罪、搏掌聲的文化造成教育界對立分化，無助改善教育制度。

聯署發起人自稱「一群無政治立場，只談教育的教育界僕人」，而根據發起聯署人公布的名單，截止下午參與聯署的 92 人，只有 50 人是具名聯署，當中教師只有 7 人，校長和副校長則有36人；有參與聯署者在聯署網站留言指，責罵與聲討解決不了問題，亦有人稱「希望傳媒停止妖魔化校長」、「校長也是人，没完沒了的逼迫，是否要當事人以死謝過才收手」。

聯署聲名指，對林老師不幸離世非常哀痛，希望事件從未發生，但事發後的七天，事件已不再是一間學校的事，而是「演變成整個社會聲討各個教育負責單位的不是」，令滿懷理想從事教育工作的人始料不及甚感心痛，更反問「難道教育界就只有不稱職的教師和校長嗎？」教育工作者工作致身體欠佳，犧牲與家人朋友相處時間，「難道就只是為求三餐一宿和玩弄辦公室政治嗎？」聯署人稱，校長希望扮演好教育領導的角色，教師則希望盡責地教育下一代，但遺憾未有看見教育團體帶領向前走，「反而看見的是一種聲討文化、怪罪文化、搏取掌聲的文化」，批評會造成教育界對立和分化，呼籲停止分化對立局面，為教育事業出力。